
Argentina, Provincia de Buenos Aires: Reclamo por sueldos atrasados en Educación



En reclamo de la falta de pago de los sueldos de miles de docentes en la provincia de Buenos Aires, trabajadores nucleados en el SUTEBA de Quilmes y Berazategui, mantuvieron un corte de dos horas frente a la dirección de negociaciones colectivas de la cartera educativa bonaerense, en la Ciudad de La Plata. Eduardo Gómez, secretario General de SUTEBA Berazategui explicó: “Se está produciendo la continuidad de un proceso en el cual se está liquidando mal o dejando de liquidar haberes a los docentes en la provincia, que no es solamente con docentes sino que también ocurre con auxiliares de la educación”.

El dirigente, señaló que a “miles de compañeros que son suplentes, que tenían continuidad en su trabajo desde el año pasado se les dio el cese el día 25 de febrero y comenzaron a percibir mal o no percibir en su totalidad los sueldos en el mes de mayo”. Gómez afirma que se trata de una nueva forma de ajuste. “Lo que vemos nosotros –expresó el docente– es que cuando se produjo el intento de pago del aguinaldo en cuatro cuotas la reacción de todas las organizaciones sindicales los hizo dar marcha atrás, y de ahí en adelante han llevado adelante una política en la cual por ejemplo descuentan los días de paro, incluso a los que no lo hicieron o estaban en uso de licencia, no pagaron las vacaciones en tiempo y forma a los suplentes, y se genera una situación en la cual se produce el cese y la falta de salario del mes de mayo a miles de compañeros”.

Eli Avila, de la comisión directiva de SUTEBA Berazategui, dijo que los docentes que no están recibiendo el sueldo “en su mayoría se enteraron el día de cobro que no tenían su salario porque habían sido cesados hace un mes, nadie informó en ningún momento que esos docentes debían ir a trabajar ‘de onda’ porque nadie les iba a pagar”.

Los docentes afectados pertenecen a todas las ramas de educación de la provincia. “Han trabajado –prosiguió Avila- y no es justo que se les adeude el sueldo. Se han hecho todos los trámites posibles, se desarrolló el camino administrativo, ahora nos dimos cuenta de que es una decisión política, así que salimos a reclamarlo políticamente. Nosotros le exigimos hoy al SUTEBA provincial que se ponga al frente de esto porque en las seccionales lo hacemos, pero otra cosa sería si a nivel provincial se tomara el tema”.

Tras la protesta del día de hoy, los dirigentes gremiales fueron recibidos por el Director provincial de Negociaciones Colectivas. Al respecto Gómez informó: “Pudimos hacer el seguimiento de la situación salarial administrativa de muchos compañeros, para detectar en algunos casos errores, y además el compromiso de que todos estos docentes que fueron cesanteados el día 25 de febrero de cargarlos para que cobren un alcance del día 24 de junio. Vamos a ver si se cumple este compromiso porque en realidad estamos acostumbrados a que no se cumplan”.

Finalmente, el docente expresó: “Tenemos la preocupación porque el Frente Gremial Docente no firmó acta y más allá del aumento insuficiente que en promedio está alrededor del 19 por ciento, los descuentos por paro se efectivizaron y parte del acuerdo salarial era que se iban a devolver. La preocupación es entonces en qué medida se va a cumplir este compromiso de los días de paro. Porque si les sumas eso, el tema de la cuestión salarial, el de la gente que no ha cobrado, la situación del IOMA, el problema de la infraestructura que hay, el problema de los comedores escolares, la verdad que estamos en un estado de alerta permanente y la idea es luchar con el conjunto de los trabajadores estatales, que es lo que nos permitió el año pasado ganar el aguinaldo”.
Haga click aquí para recibir gratis Argenpress en su correo electrónico.

